去旅行千其唔好盡信台灣d blog

上個星期出trip去名古屋，話哂第一次去咁咪上網搵下有咩食。
睇到幾個blog介紹某間燒肉，班台灣人講到唔撚食唔得咁，就慕名去試下。食完之後真係得啖笑，只可以話日本冇野難食但又叫唔上好食，難怪之前有巴打話台灣人去旅行只要食到飽飲到嘔就叫美食，根本成班都係窮撚冇味覺

唔難食已經算係咁啦，咁多超好食的野咩

有錢就有好野食，但重點係班台灣blog d口味

台灣呢個地方既人好有趣
d人去外遊無論男女老幼乜都影一餐
阿豬阿狗都寫遊記
但當你深入消化或者再做research
就會發現十之八九都好空洞好無內涵
寫既都好片面同表面

個個都寫其實係好事
你唔好理佢口味先 呢啲口同鼻拗
起碼佢詳細 資料多
好多人去旅行都係睇台灣blog 一來中文 二來連好偏僻嘅地方都有cover

台灣blog資料幾實用既
直接skip左食果part就得
有建樹過港豬只識打卡鳩威

google親出黎多數都係台灣人blog, 佢地真係寫得好詳細
老實講口味既野個個唔同, 佢話唔好食唔等於你都係
真係要食過先知
港豬除左識相機食先然後實時FB直播...仲有D咩

台仔真係唔撚識食
咩狗屎垃圾都話推薦

因為台灣人食嘢重口味

利申：台灣讀書

Agger
Search 酒店好有用
佢地影得勁detail

有時仲有埋解說
直接將篇blog放落酒店官網度sell客都仲得

仲有Retty

佢地有d有錢收

不過揀酒店果時都會搵黎睇下酒店環境

不嬲台仔blog只有交通可以信

佢地寫好多野 其實係可以吸收好多資訊 你自己再GOOGLE下係伏定唔伏就得

睇D非主流景點真係有用喎
食個D都係算吧啦

諗起喺新加玻俾人推到神檯嘅天天
只可以話OK 但又未去到好好食

台灣人食慣d下欄野,口味係差d架啦

小編傻眼了

成日都中伏
屌!

台灣blog真係好詳細，好有心機寫
但只可以講只有交通部分可以盡信
其他一定要消化，唔係9成中伏

緊係唔好盡信啦
台灣blog係實用 資訊比較多 呢方面好好
食野果啲歐洲睇番tripadvisor或者google用英文search番都唔會點中伏

矯情

香港人寫個啲咪一樣一擔擔 成個東亞比較睇得下
得日本仔啲blog
其他大部份都係廢嘅

台仔比屎佢食教話好食
上次去歐洲跟台仔blog佢話好出名嘅食飯
又貴又唔好食
我求其係街搵間行入去都好食過佢介紹果d

你睇下台仔推介去香港食咩先講

屌 終於有大講
台灣d blogger真係大伏

極同意
佢地咩都話好食
傻傻地

交通都唔應該信
唔知係咪智商問題, 行兩步轉兩程車都講到登陸月球咁困難

台灣人唔識分咩叫食得落口同好食

pixnet

台blog都有高質野食既
不過要做好多搜集同比較

之前睇台仔blog食大幸 拉麵唔錯

前幾日睇電視唔知邊個台 台灣豬黎到香港中環長洲食埋啲普通野叫哂春咁 香港機人都知其實跟本無咁好食

你睇吓台仔平時食乜
就知點解佢哋覺得咁驚艷

ic

資訊性係ok ge

飲食不了

我係歐洲自由行兩個月都係靠台仔台妹blog
基本上交通可以盡信
不過唔係站站都有資料
同行日本仔話日本blog資料仲豐富
食物方面通常係睇佢地介紹當地特色食物
有咩必食小吃美食之類
但餐廳都係會睇google maps既留言（通常都幾準）

Btw 根據同行台妹反應，佢真係乜都會覺得好食
有次信左台灣blog係Amsterdam 食媽媽餐廳
Traditional Dutch food
鹹到仆街仲要成廿歐一個人
除左鹹之外我咩都食唔出（日本仔同反應）
但台妹覺得好好食...

有時希望香港人都會寫travel blog

台灣blog介紹野食係完全信唔過

想講好耐 台狗未見過大蛇屙尿 乜撚都過超正

台灣blog最實際係交通

香港人大部分都隨性d 唔鍾意做咁多資料搜集

個個趕頭趕命咁, 點會有心機寫blog
寧願快快手放哂fb呃like好過啦...

佢地講野一向誇張
總之人生僅有美味、回台仲念念不忘=算好食
超好食=普通

景點果啲ok既
食果啲自己搵is ok

香港人好多時中左伏真係會屌
台灣人中伏都講到特別經驗好有樂趣

台灣根本係一個低汁窮撚地方

同意
佢地覺得好高質新奇既體驗
好多香港人已經試過
好似中學去旅行做咩都好好玩咁

其實旅遊台好多blog都好高汁
只係打出黎無台灣blogger咁多實際資訊
但講體驗文化既話香港高質d

台灣blogger食開屎

去沖繩食左2間介紹講到好撚好食既燒肉, 難撚食到

Agger
而且有心寫既巴打都好多
做既野又特別d唔係倒模

其實支那blog仲可信過台灣人
好多成日出去玩既支那人都叫有點見識
不過要忍受簡體字

台灣人出國食嘢豬餿當魚翅是常識吧
利申：有唔少台灣朋友

從來出國食嘢唔睇任何介紹
包括任何blog, 鳩假期，旅遊書
淨係求其行到邊食到邊

我成日思疑台灣佬寫呢啲網誌有辦法幫佢哋搵到錢
係咪Google Ad有得分架

Agger

台灣D blog資訊好齊好update
但介紹飲食嗰D真係好多都伏
中過幾次伏
而家靠自己直覺算

不嬲都係求其撞入去食

最緊要係非遊客區，見好多日本人都食就實冇死

搵錢就梗架喇, Blog入面好多廣告
可能台灣人得閒d, 有時間靠呢d去搵錢掛...

唔係ma, 支那blog成日介紹外地食中菜喎，
心諗去到外國都食中菜係咪有病

台灣根本無咩好食，出到去稍為好食d就讚到上天

台灣人形容親所有嘢都誇撚張
唔知係見得少定係個人無墨水，
唔只遊記睇完好似無睇過咁
啲影評寫撚到好似佢先係導演咁 生安白造 亂鳩咁黎 仲要扮專家

現實識啲台灣人都係咁 因為比較少見識？
出過國同有錢當然唔同 不過間唔中會彈過唔make sense嘅冷知識出黎

但台灣人人品普遍係幾好就真

正常 台狗平時食慣垃圾

香港人出名閪
中咗伏仲介紹就真係收咗錢啦
有時連收咗錢都會彈（可能扮持平），或者啲字眼都輕力啲，輕描淡寫，起碼睇完你都有心理準備
但台灣人？一個彈嘅字都唔會有，你去到只會完美中伏。因為台灣人出文重點只係晒佢有去過，好撚開心好撚enjoy
你見台灣人話嚟香港嘅blog唔會話香港人閪，但你同台灣人傾，佢十個有九個都話嚟香港遇到嘅待遇唔好

搵美食嚟講
台灣blog可信度60%
窮撚出國嘛梗係乜都話好食
未見過話唔好食
同日本嚟講嘅難食都有個譜

香港OpXXRXXe
好食可信度30%
難食可信度80%

上個禮拜去名古屋都係用tabelog

正解
如果識日文，可以去冇圖冇真相menu餐廳食
大把好嘢食

同鳩假期一樣，求鳩其推介

仲有唔好睇愛評網

呢樣真
支那網資訊多同埋準確得多
不過殘體囉

d步速都唔好信，台仔話要45分鐘行的路，我15分鐘行完，仲要影左幾十張相

睇台灣人blog淨係睇交通就夠

我放一啖入口已經得啖笑

講漏左
除左食之外
食野都係睇番TripAdvisor

交通係幾好既
有次意大利都係靠個blog 先搵到個火車站

台灣d人好撚on9
見個個blog乜鳩都寫
早幾個禮拜去歐洲搵交通
搵到幾個台灣blog

佢話架車8:52開但佢話佢自己原來睇錯時間係8:25，去到月台仲問鳩人做咩開左架車

有個又係on9, 話見到隔離個韓國佬唔落車 以為未到，跟住冇落到車，以為果個地方應該係大站，自己發現要落既時候拖喼沖落去棟門閂左。要等下一個站等勁耐

食果度又係
來到xxxx, 不得不吃xxxx，不然旅行幹嘛
睇到呢個就反感

唯一得交通方法可信，資料自己要update下

佢地寫景點 酒店又幾詳細既
但10個有9個 篇篇都一定用映入眼簾

香港剩老點
支那又殘體
日文唔識睇
鬼佬又味殘

到頭黎睇台灣參考好過無

trip advisor 我都覺得唔係好準
例如日本菜 可能外國人未食過真正好味嘅日本菜

食野真係垃圾到唔恨
之前介紹個麵話好足料
真係食個時好足料原來係指有好多種菜
肉呀其他野少到唔知食過

咁老老豆豆
假如係意大利
你想搵好食既日本菜/廣東菜

TripAdvisor 當然可信性低好多
學你咁講

佢地根本未食過好食既

支那人咩都話唔好笑
服務差
份量少

佢地都話好嘅多數真係好

屌, 網上資料咩都唔可以盡信架啦on9, 你個腦要黎生草架?
起碼人地有資料丫, 而且都係大部份可信, 慘撚得過香港人?
香港有d乜撚貢獻啊? 出埋d垃圾閃閃旅遊書,

以前我去旅行, 試過有次係高登分享心得資料,
有幾條on9 (唔係1個, 係幾個)留言問我分享黎做乜,
有錢賺架咩

台狗不意外

你去過台灣就知點解佢地咁崇日

屌台狗鳩up都要反思下自己有乜貢獻先

口味問題
日本人推薦ge，香港人都會覺得難食

台灣blog拎嚟當地圖睇就最好
由落車到沿路一直有晒相
見到佢哋咁影法都覺得辛苦

不嬲跟旅遊書同blog試野都係預左中伏

唔止台灣，去邊都一樣啦

有無諗過係你走馬看花

真的真的是非常好吃
好吃到我翻滾了耶

佢地行兩步轉個彎就影幅相，加上台仔節奏慢咗，45分鐘唔奇

台灣人乜都話好架啦
餐廳推薦先多搵笨

睇佢地blog 當搵地圖
有埋相見到咩就轉彎好方便

翠華都讚到上天

台灣人好神奇
買乜食乜都寫篇長文
好多一睇就知繕稿
咁個market都未飽和
去mobile01睇下

台狗根本大鄉里出城

樓上有唔少人都on99,乜撚都賴鳩人伏你
自己唔通唔識睇埋其他網站d食評咩再比較下咩？
人地覺得好食咪好食囉，又唔係拎支槍指住你去食
唔通你覺得好食定唔好食佢會收錢？
人人都有自己對食物既感受，使撚理人地點諗？
呢樣野連登仔都可以用黎打飛機我真係得啖笑

佢地算係好易滿足
好事來既

食方面睇多d
問下連登巴絲

真係仲要講到好誇

佢地真係好得閒寫到好詳盡
景點最中意講一大堆歷史
野食十次有9次都中大伏

但會繼續寫

應該係要面中過伏都唔出聲，然後繼續寫
不停loop 更多人中

好多為賺錢
出咗名轉做全職旅遊blogger
大把公司俾埋錢去旅行，又可以出書賺一筆

我見好多餐廳都係 3.2 - 3.8
好難揀

其實中下伏有咩好怕～
Tabelog要俾錢先search到全部餐廳，覺得唔夠用

係歐洲太耐想食日本野，tripadvisor上面話好食既多數未必好食，普通到極，但外國菜就幾可靠

台仔食慣垃圾黑心食物,出到去普通野都話好食

依個真
我淨係睇點樣去啲景點 佢地推薦啲野我好少食

班窮撚邊有食過好野

台仔blog同openrice一樣都係信唔過,
佢地d口味
試過睇過幾個blog講某間餐廳d野好食唔咸,
我食過之後覺得咸到仆街

你肯定未眼過 yelp 啲鬼佬推介嘅中餐

最近先係咁定咩？
我記得上次睇 , app 同 web 版唔同

廢話

app版要用日本account download，登記左有30日免費，記得出發前先登記。
另外tabelog 其實都有好似OpenRice 咁賣好評，都唔可以盡信

我上 jalan 好少旅舘低過 4。啲人基本4 4 5 5。之後睇中要 google 睇其它 site 評價

我連影張相擺上網都慳得做啦
真心佩服去旅行寫埋旅記出黎既人 有咁多時間做呢啲野 不過好事黎既 無人做既話有時連想睇下相關資訊都無

吓 你又陰公啲 啲人把口又係衰嘅
不過講真 寫blog呢樣野台灣人真係有心好多
香港嘅人口大約有台灣嘅三分之一
但係blog嘅數量都唔知有冇十分一......

其實細心啲睇，台灣人啲blog既資訊內容十之八九都係互相copy，再自已改小小咁就當新文咁出

有啲根本交通都唔可以信，某啲路線我懷疑佢地根本未撚搭過/路線已經cut左都建議人地搭，佢地都係亂鳩咁係第二個blog到copy返黎，要搵交通資訊其實信google map仲好

野食同景點方面又係伏到hihi，明明好撚普通既都比佢吹到好好食好好玩咁

雖一可取之處就係睇佢地自然景點啲風景相，睇下係咪真係值得去，因為佢地啲相都係亂咁黎，重量不重質，如果佢地影出黎都靚，咁現場應該會靚多幾倍

佢地最鍾意寫本來乜乜乜，後來改乜乜乜
爸爸咩感受，bb扭幾耐計，以前未有仔點點點
通常一篇野頭個十幾行可以全部唔睇